44年後人類所有工作輸給人工智能

人工智能AlphaGo在圍棋上完勝人類棋王，到底AI何年何月才會全面KO人類？一群來自牛津大學及劍橋大學的學者發表研究指，44年後人類在所有工作上，都會輸給由AI操控的機械！

Business Insider報道，牛津大學人類未來研究所學者Katja Grace領導的研究團隊發表研究，調查全球的AI專家對發展時間表的評估，獲352位專家回應。其中要求他們預測，在不同項目中AI需要多少時間才會發展至表現勝過人類。

Google的AI人工智能Alpha Go與中國圍棋棋王柯潔對弈並獲勝。（圖片來源：法新社）

Google的AI人工智能Alpha Go與中國圍棋棋王柯潔對弈並獲勝。（圖片來源：法新社）

很多製造業以至服務業都已引入機械人，它們在做刻板重覆的工作能較人類快速準確，實為無可置疑。但普遍人類都認為創意工作，例如創作、學術研究，一直堅信是人類的最後堡壘，不過專家就另有看法。

他們認為，未來10年內AI的發展會非常快速，至2024年AI將能較人類提供更為準確的翻譯，2026年可以「寫」出一篇高中歷史論文，能夠獲得不錯的評分並且通過抄襲檢測。

研究也有列出一些較有趣味的項目，例如只需幾年時間，AI可以在Angry Birds、德州撲克等遊戲都可以勝過人類。其後，包括寫出暢銷書，以至研究數學等創造性工作，在未來30至40年，AI的表現都可以勝過人類。

至2061年，AI會在任何工作上都比人類出色。最終而言，AI可在2100年自行研發進化，2136年所有人類的工作都會被自動化取代。發表該研究的團體希望，有關發表可以引起學界及政策層面討論AI發展的進度。

點睇ai生唔到仔

唔使使

唔使返工了

on9

d program少d bug都執到，仲話人工智能

咁電腦AI 係咪輸係發展唔到個人性格

點樣預測到44年咁準？

應該唔洗44年
30年內

過份理想

軟件上可能會
但硬件上難啲

生黎做咩 識複制人類

元朗自設大工廠～

想知人工智能對極權政府、大陸尖子有乜衝擊？

睇嚟馬克斯嘅預言好快會成真,不過今次唔使革命,而係和平過渡

2100:ai自行研發進化
2101:人類滅亡

我當你真係解決到硬件個樽頸位

要推都一定好多老屎忽反對 好大阻力

唔信雞都得

等於1960年d人以為2000年可以去月球住一樣

全部

之前咪有個一模一樣既post係學術台比人屌到飛起

遲啲就應該可以自己分裂出好多AI

蚊左個插頭佢咩都做唔到

唔會

你睇win 同ios幾垃圾就知

ai 做唔做到雞先，大把女人的工作正職都係臭雞，點取代？

用ai計